[正經文同我推上熱門] 光復粵語，文藝復興嘅時代終於要來臨喇！

我由 2014 年已經期待緊粵語復興到來嘅一刻，睇黎終於要喺 2020 年實現啦！

先有楊局長三番四次貶粵抬普，又有唔撚認母語嘅行政長官。要消滅一個文化，先要消滅語言呢樣真係珍珠都冇咁真！呢十年普教中令香港出現一堆流利咁操你媽逼嘅 00 後怪物，屌你老母聽到都打冷震...如果要復興偉大嘅香港本土文化，咁復興廣東話一定係首要任務！

語言嘅力量，從來都係由勢力去決定。簡單來講，你嘅經濟實力同國際影響力夠強勢，就會成為文化語言輸出國。

16 世紀前英文仲未成為國際語言時，法語圈力量強大，法文係當時嘅主要通用語言。而中國係呢 10 年賤苗橫生後，大家亦慢慢重視學習華文。所以其實可以睇得出只要香港嘅影響力變大，粵語先有可能重拾八九十年代嘅光輝！

呢幾年先後已有唔少人保衛廣東話，例如收編粵典係一個好例子。事關粵語作為一個語言，欠缺具學術認可同系統式嘅紀錄。咁多年學校教人唔好寫口語，其實係貶低左粵語用作正式行文嘅地位。自古漢語均類粵，清朝年間咁多白話文，排資論輩幾時到嗰啲北方鳥語喺度𠲖牙鬆弶？

本人唔反對三文兩語，學好英文為接軌國際，學好國語為去台灣夜市。真香港人絕對有能力喺書寫文體上切換自如，同時更有真正我手寫我心嘅權利！

所以由 2020 年起，應承我，將光復粵語正式放入 Agenda，推郁復興香港嘅偉大之路！！！寫粵語，香港人講廣東話！

TLDR : 保衛廣東話好撚重要㗎，冇佢就冇香港人 正經文同我推上熱門呀

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要24000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要6000人

deadline fighters 請出招

廢除功能組別 2020立會普選

手足...我哋係咪唔要2020普選啦？

學術台冇人睇

1

2

3

4

好文要推

5

6

7

8

9

10 輕鬆十連

11 之我唔會放棄架！

12

13

14

15

老老實實，行街見小學成班𡃁仔都講蝗話，唔講就埋唔到堆，中學嗰班都離譜，寫簡體字作文貪快，就連老師落comment都係簡體字

真心講蝗語通常都夾大聲，好un耳

我最鍾意廣東話

Push

推

Me too ~~

要滅一個地方，首先會由佢嘅語言同文化入手。

近幾年又普教中又將啲用語轉哂蝗語，司馬昭之心啦

我成世人都唔寫殘體
又柒又難寫
早十年8年前已經有人提

個個就話方便方便
方便哂極權統治同洗你血

依家班垃圾中小學老師最叻用方便 同寫快啲呃鳩學生

事實係啲字拆撚到鬼唔馬六 除非由頭寫到大 唔係都寫唔順手

其實難寫又難學，本身係俾文盲用嘅，我地真係完全冇必要學

老一輩果班人一睇到殘體都即屌：字黎架咩

新少少但依家變哂老屎忽班嬰兒潮撚最鐘意殘體

幫推
殘體字又樣衰又冇咗原本中文字嘅意思
仲要通街都係講蝗語嘅中小學生
要光復粵語

推呀

識好多人唔鐘意中國黃絲都鐘意睇啲大陸節目
歌唱比賽嗰類
屌

支持
公開試點趕我都冇寫過一隻殘體字

推 香港人講廣東話

Pish

支持!

我覺得粵語拼音輸入法都好緊要
或者台灣人嘅建注音輸入法都得
總之要建立一套用語音輸入法
咁樣先可以有效持續咁推廣粵語

Posh

其實粵文好似有班人講同做左好幾年?

幫推，唔知音樂方面咩可以幫助呢

咁你個名又用殘體？

愛字裹面冇個心字
黨就係黑，改做有個兄，咩呀？大家係襟兄弟因爲個個支那蟲都互fuck over each other